
\medskip

%Voici un tableau (document 1) concernant les voitures particulières \og diesel ou essence \fg{} en circulation en France en 2014.
%
%\begin{center} \textbf{Document 1}\end{center}
%
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%			&Nombre de voitures 
%en circulation (en milliers)	& Parcours moyen annuel
% (en km/véhicule)\\ \hline
%Diesel 	&\num{19741} 		&\num{15430}\\ \hline
%Essence 	&\num{11984} 		&\num{8344}\\ \hline
%\multicolumn{3}{r}{\small \emph{Source : INSEE}}\\
%\end{tabularx}


\begin{enumerate}
\item %Vérifier qu'il y avait \num{31725000} voitures\og \emph{diesel ou essence}\fg{} en circulation en France en 2014.
Il y avait en 2014 $\num{19741} + \num{11984} = \num{31725}$ milliers de voitures soit \num{31725000} voitures \og \emph{diesel ou essence}\fg{}
\item %Quelle est la proportion de voitures \emph{essence} parmi les voitures \og \emph{diesel ou essence} \fg{} en circulation en France en 2014 ?

%Exprimer cette proportion sous forme de pourcentage. 
Il y a $\dfrac{\num{11984}}{\num{31725}} \times 100 \approx 37,774\,\%$ de véhicules essence, soit à l'unité près 38\,\%.
%\emph{On arrondira le résultat à l'unité}.
\item  %Fin décembre 2014, au cours d'un jeu télévisé, on a tiré au sort une voiture parmi les voitures \og \emph{diesel ou essence}\fg{} en circulation en France. On a proposé alors au propriétaire de la voiture tirée au sort de l'échanger contre un véhicule électrique neuf.

%Le présentateur a téléphoné à Hugo, l'heureux propriétaire de la voiture tirée au sort.

%Voici un extrait du dialogue (\textbf{document 2}) entre le présentateur et Hugo:

%\begin{center} \textbf{Document 2}\end{center}
%
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
%\textbf{Le présentateur} : \og Bonjour Hugo, quel âge a votre voiture? \fg,\\
%\textbf{Hugo} : \og Là, elle a 7 ans! \fg.\\
%\textbf{Le présentateur} : \og Et combien a-t-elle de kilomètres au compteur ? \fg,\\
%\textbf{Hugo} : \og Un peu plus de \num{100000}~km. Attendez, j'ai une facture du garage qui date d'hier \ldots elle a exactement \num{103824}~km \fg,\\
%\textbf{Le présentateur}: \og Ah! Vous avez donc un véhicule diesel je pense ! \fg\\\hline
%\end{tabularx}

\medskip

%À l'aide des données contenues dans le \textbf{document 1} et dans le \textbf{document 2} :

	\begin{enumerate}
		\item %Expliquer pourquoi le présentateur pense que Hugo a un véhicule \emph{diesel}.
Comme $7 \times \num{15000} = \num{105000}$, le présentateur pense qu'il fait partie des conducteurs qui font en moyenne 15000 par an donc des possesseurs de véhicules diesel.
		\item %Expliquer s'il est possible que la voiture de Hugo soit un véhicule \emph{essence}.
		\num{8344} est la moyenne parcourue par un possesseur de véhicule essence mais rien n'interdit à Hugo d'avoir parcouru beaucoup plus de kilomètres.
	\end{enumerate}
 \end{enumerate}

\bigskip

